【中美貿易戰】侵侵求達成協議 傳暫緩對台售F-16V戰機

美國《時代》周刊（Time）引述3名美政府官員，指美國總統特朗普為求盡快與北京當局，就貿易問題達成協議，已暫停對台出售F-16V戰機的程序，直至就貿易戰達成協議後再作研究。有美國官員擔心，特朗普可能因為貿易協議，而軟化對中國的態度，報道亦認為，這次是特朗普政府再次向中國低頭。

對於報道，台灣外交部表示目前正就購買F16-V一事，持續與美方保持密切溝通，目前美方正進行相關審查程序，未有擱置。

《時代》周刊的報道引述美國官員指出，一旦中美就貿易戰達成協議，特朗普可望提高政治聲望，並且振興美國股市，但有白宮官員則擔心，特朗普一旦為求達成協議，對中國態度軟化後，可能令中美貿易的核心問題，例如強制技術移轉、竊取知識產權、網絡間諜活動、中國大舉補貼國企等，不能得到真正解決。

官員又指出，美國暫緩對台售武，未有讓台灣方面驚惶失措，因為台灣官員仍然相信，美國會在達成貿易協議後批准售武，並認為如果中美關係緩和，對台灣較有利。另外，美國對台售武亦要得到國會同意，一名官員稱白宮目前仍未向國會尋求同意，並且國務院反對售武，要求召開跨部會會議，討論美國能否對台出售，台灣陸軍要求購買的M1 Abrams坦克。

報道亦特別強調，美國政府有「法定義務」協助台灣提升防衞，但自1992年對台灣出售150架F-16 A/B戰機後，就再沒有同意對台灣出售新式戰機。

《時代》周刊

中國或成最大贏家

軍售台灣?
等民進黨連任左或者等國民黨搵個好似郭台銘咁既LV既人出黎選羸左先再算啦

容咩易轉個撚頭比韓國魚將d軍工技術送比中國玩逆向工程威脅返自己架

美國佬叫人買嫁

擺明中美談判俾人當籌碼啦

軍售台灣同比技術支那冇分別

time

trump trump ho ball

trump trump ho ball

trump trump ho ball